\subsection{NTP}

%\begin{frame}
%  \pagetitre{NTP : serveur de temps}
%\note[item]{Notes}
%\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{Network Time Protocol}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item Idée : une référence de temps distribuée
    \begin{itemize}
    \item horloge précise (p/r temps universel) : $\approx$ 10 ms
    \item horloge uniforme sur le réseau local : $\approx$ 0.2 ms
    \end{itemize}

\bigskip
  \item Implémentation
    \begin{itemize}
    \item Protocole UDP, port 123
    \item Démon en espace utilisateur (ntpd)
    \item + Fonctionnalité noyau : PLL
    \end{itemize}

  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}

%%%%%%%%%%%%%
\begin{frame}
  \frametitle{NTP en pratique}
  \bigskip 
  \begin{itemize}
  \item 3 paquets : \pkg{ntpdate, ntp, ntp-doc}
\bigskip
  \item \shell{ntpdate <serveur>} : synchronisation isolée
\bigskip
  \item \cmd{ntp} client : synchronisation continue
    \begin{itemize}
    \item sur un serveur de temps
    \item \file{/etc/ntp.conf} (+ \file{/etc/default/ntp})
    \end{itemize}
\bigskip
  \item \cmd{ntp} serveur : 2 modes
    \begin{itemize}
    \item \textit{push} : broadcast des mises à jour
    \item \textit{pull} : autorisation d'accès 
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\note[item]{Notes}
\end{frame}

% %%%%%%%%%%%%%
% \begin{frame}
%   \frametitle{}
%   \bigskip 
%   \begin{itemize}
%   \item 
%   \end{itemize}
% \note[item]{Notes}
% \end{frame}
